\subsection{TCP handshaking: SYN}

A continuación se presenta el proceso de handshaking entre el servidor de la \textbf{unal.edu.co} con el ordenador.

Este protocolo de establecimiento implica que un igual verifique con el otro que la
solicitud de conexión sea realmente actual

El ordenador escoge un número de secuencia, x, y envía al servidor un segmento CONNECTION REQUEST que contiene ese número

\subsubsection{Transporte}

\begin{lstlisting}
Transmission Control Protocol, Src Port: 55316, Dst Port: 80, Seq: 0, Len: 0
    Source Port: 55316
    Destination Port: 80
    [Stream index: 4]
    [TCP Segment Len: 0]
    Sequence number: 0    (relative sequence number)
    Acknowledgment number: 0
    Header Length: 40 bytes
    Flags: 0x002 (SYN)
        000. .... .... = Reserved: Not set
        ...0 .... .... = Nonce: Not set
        .... 0... .... = Congestion Window Reduced (CWR): Not set
        .... .0.. .... = ECN-Echo: Not set
        .... ..0. .... = Urgent: Not set
        .... ...0 .... = Acknowledgment: Not set
        .... .... 0... = Push: Not set
        .... .... .0.. = Reset: Not set
        .... .... ..1. = Syn: Set
            [Expert Info (Chat/Sequence): Connection establish request (SYN): server port 80]
                [Connection establish request (SYN): server port 80]
                [Severity level: Chat]
                [Group: Sequence]
        .... .... ...0 = Fin: Not set
	[TCP Flags: ..........S.]
	Window size value: 29200
    [Calculated window size: 29200]
    Checksum: 0x479a [unverified]
    [Checksum Status: Unverified]
    Urgent pointer: 0
    Options: (20 bytes), Maximum segment size, SACK permitted, Timestamps, No-Operation (NOP), Window scale
        Maximum segment size: 1460 bytes
            Kind: Maximum Segment Size (2)
            Length: 4
            MSS Value: 1460
        TCP SACK Permitted Option: True
            Kind: SACK Permitted (4)
            Length: 2
        Timestamps: TSval 173142, TSecr 0
            Kind: Time Stamp Option (8)
            Length: 10
            Timestamp value: 173142
            Timestamp echo reply: 0
        No-Operation (NOP)
            Type: 1
                0... .... = Copy on fragmentation: No
                .00. .... = Class: Control (0)
                ...0 0001 = Number: No-Operation (NOP) (1)
        Window scale: 7 (multiply by 128)
            Kind: Window Scale (3)
            Length: 3
            Shift count: 7
            [Multiplier: 128]
\end{lstlisting}

\subsubsection{Red}

\begin{lstlisting}
Internet Protocol Version 4, Src: 192.168.1.73, Dst: 168.176.236.5
    0100 .... = Version: 4
    .... 0101 = Header Length: 20 bytes (5)
    Differentiated Services Field: 0x00 (DSCP: CS0, ECN: Not-ECT)
        0000 00.. = Differentiated Services Codepoint: Default (0)
        .... ..00 = Explicit Congestion Notification: Not ECN-Capable Transport (0)
    Total Length: 60
    Identification: 0x577b (22395)
    Flags: 0x02 (Don't Fragment)
        0... .... = Reserved bit: Not set
        .1.. .... = Don't fragment: Set
        ..0. .... = More fragments: Not set
    Fragment offset: 0
    Time to live: 64
    Protocol: TCP (6)
    Header checksum: 0x8c99 [validation disabled]
    [Header checksum status: Unverified]
    Source: 192.168.1.73
    Destination: 168.176.236.5
    [Source GeoIP: Unknown]
    [Destination GeoIP: Colombia, Bogota, 34, AS5722 Universidad Nacional de Colombia, 4.649200, -74.062798]
        [Destination GeoIP Country: Colombia]
        [Destination GeoIP City: Bogota, 34]
        [Destination GeoIP AS Number: AS5722 Universidad Nacional de Colombia]
        [Destination GeoIP Latitude: 4.649200]
        [Destination GeoIP Longitude: -74.062798]
\end{lstlisting}

\subsubsection{Enlace}

\begin{lstlisting}
Ethernet II, Src: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4), Dst: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23)
    Destination: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23)
        Address: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23)
        .... ..0. .... .... .... .... = LG bit: Globally unique address (factory default)
        .... ...0 .... .... .... .... = IG bit: Individual address (unicast)
    Source: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4)
        Address: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4)
        .... ..0. .... .... .... .... = LG bit: Globally unique address (factory default)
        .... ...0 .... .... .... .... = IG bit: Individual address (unicast)
    Type: IPv4 (0x0800)
\end{lstlisting}

\subsubsection{Física}

\begin{lstlisting}
Frame 13: 74 bytes on wire (592 bits), 74 bytes captured (592 bits) on interface 0
    Interface id: 0 (wlo1)
    Encapsulation type: Ethernet (1)
    Arrival Time: May 15, 2017 20:29:24.814342675 COT
    [Time shift for this packet: 0.000000000 seconds]
    Epoch Time: 1494898164.814342675 seconds
    [Time delta from previous captured frame: 0.000288324 seconds]
    [Time delta from previous displayed frame: 0.000288324 seconds]
    [Time since reference or first frame: 1.368420347 seconds]
    Frame Number: 13
    Frame Length: 74 bytes (592 bits)
    Capture Length: 74 bytes (592 bits)
    [Frame is marked: False]
    [Frame is ignored: False]
    [Protocols in frame: eth:ethertype:ip:tcp]
    [Coloring Rule Name: HTTP]
    [Coloring Rule String: http || tcp.port == 80 || http2]
\end{lstlisting}

\subsection{TCP handshaking: SYN-ACK}

El servidor responde con un segmento ACK
para confirmar la recepción de x y anunciar su propio número de secuencia inicial.

\subsubsection{Transporte}

\begin{lstlisting}
Transmission Control Protocol, Src Port: 80, Dst Port: 55316, Seq: 0, Ack: 1, Len: 0
    Source Port: 80
    Destination Port: 55316
    [Stream index: 4]
    [TCP Segment Len: 0]
    Sequence number: 0    (relative sequence number)
    Acknowledgment number: 1    (relative ack number)
    Header Length: 40 bytes
    Flags: 0x012 (SYN, ACK)
        000. .... .... = Reserved: Not set
        ...0 .... .... = Nonce: Not set
        .... 0... .... = Congestion Window Reduced (CWR): Not set
        .... .0.. .... = ECN-Echo: Not set
        .... ..0. .... = Urgent: Not set
        .... ...1 .... = Acknowledgment: Set
        .... .... 0... = Push: Not set
        .... .... .0.. = Reset: Not set
        .... .... ..1. = Syn: Set
            [Expert Info (Chat/Sequence): Connection establish acknowledge (SYN+ACK): server port 80]
                [Connection establish acknowledge (SYN+ACK): server port 80]
                [Severity level: Chat]
                [Group: Sequence]
        .... .... ...0 = Fin: Not set
        [TCP Flags: .......A..S.]
    Window size value: 14480
    [Calculated window size: 14480]
    Checksum: 0x90bd [unverified]
    [Checksum Status: Unverified]
    Urgent pointer: 0
    Options: (20 bytes), Maximum segment size, SACK permitted, Timestamps, No-Operation (NOP), Window scale
        Maximum segment size: 1380 bytes
            Kind: Maximum Segment Size (2)
            Length: 4
            MSS Value: 1380
        TCP SACK Permitted Option: True
            Kind: SACK Permitted (4)
            Length: 2
        Timestamps: TSval 2617926972, TSecr 173142
            Kind: Time Stamp Option (8)
            Length: 10
            Timestamp value: 2617926972
            Timestamp echo reply: 173142
        No-Operation (NOP)
            Type: 1
                0... .... = Copy on fragmentation: No
                .00. .... = Class: Control (0)
                ...0 0001 = Number: No-Operation (NOP) (1)
        Window scale: 7 (multiply by 128)
            Kind: Window Scale (3)
            Length: 3
            Shift count: 7
            [Multiplier: 128]
    [SEQ/ACK analysis]
\end{lstlisting}

\subsubsection{Red}

\begin{lstlisting}
Internet Protocol Version 4, Src: 168.176.236.5, Dst: 192.168.1.73
    0100 .... = Version: 4
    .... 0101 = Header Length: 20 bytes (5)
    Differentiated Services Field: 0x00 (DSCP: CS0, ECN: Not-ECT)
        0000 00.. = Differentiated Services Codepoint: Default (0)
        .... ..00 = Explicit Congestion Notification: Not ECN-Capable Transport (0)
    Total Length: 60
    Identification: 0x0000 (0)
    Flags: 0x02 (Don't Fragment)
        0... .... = Reserved bit: Not set
        .1.. .... = Don't fragment: Set
        ..0. .... = More fragments: Not set
    Fragment offset: 0
    Time to live: 56
    Protocol: TCP (6)
    Header checksum: 0xec14 [validation disabled]
    [Header checksum status: Unverified]
    Source: 168.176.236.5
    Destination: 192.168.1.73
    [Source GeoIP: Colombia, Bogota, 34, AS5722 Universidad Nacional de Colombia, 4.649200, -74.062798]
        [Source GeoIP Country: Colombia]
        [Source GeoIP City: Bogota, 34]
        [Source GeoIP AS Number: AS5722 Universidad Nacional de Colombia]
        [Source GeoIP Latitude: 4.649200]
        [Source GeoIP Longitude: -74.062798]
    [Destination GeoIP: Unknown]
\end{lstlisting}

\subsubsection{Enlace}

\begin{lstlisting}
Ethernet II, Src: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23), Dst: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4)
    Destination: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4)
        Address: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4)
        .... ..0. .... .... .... .... = LG bit: Globally unique address (factory default)
        .... ...0 .... .... .... .... = IG bit: Individual address (unicast)
    Source: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23)
        Address: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23)
        .... ..0. .... .... .... .... = LG bit: Globally unique address (factory default)
        .... ...0 .... .... .... .... = IG bit: Individual address (unicast)
    Type: IPv4 (0x0800)
\end{lstlisting}

\subsubsection{Física}

\begin{lstlisting}
Frame 14: 74 bytes on wire (592 bits), 74 bytes captured (592 bits) on interface 0
    Interface id: 0 (wlo1)
    Encapsulation type: Ethernet (1)
    Arrival Time: May 15, 2017 20:29:24.933151742 COT
    [Time shift for this packet: 0.000000000 seconds]
    Epoch Time: 1494898164.933151742 seconds
    [Time delta from previous captured frame: 0.118809067 seconds]
    [Time delta from previous displayed frame: 0.118809067 seconds]
    [Time since reference or first frame: 1.487229414 seconds]
    Frame Number: 14
    Frame Length: 74 bytes (592 bits)
    Capture Length: 74 bytes (592 bits)
    [Frame is marked: False]
    [Frame is ignored: False]
    [Protocols in frame: eth:ethertype:ip:tcp]
    [Coloring Rule Name: HTTP]
    [Coloring Rule String: http || tcp.port == 80 || http2]
\end{lstlisting}

\subsection{TCP handshaking: ACK}

Por último, el ordenador confirma la recepción del número de secuencia inicial seleccionado por el servidor en el primer segmento
de datos que envía.

\subsubsection{Transporte}

\begin{lstlisting}
Transmission Control Protocol, Src Port: 55316, Dst Port: 80, Seq: 1, Ack: 1, Len: 0
    Source Port: 55316
    Destination Port: 80
    [Stream index: 4]
    [TCP Segment Len: 0]
    Sequence number: 1    (relative sequence number)
    Acknowledgment number: 1    (relative ack number)
    Header Length: 32 bytes
    Flags: 0x010 (ACK)
        000. .... .... = Reserved: Not set
        ...0 .... .... = Nonce: Not set
        .... 0... .... = Congestion Window Reduced (CWR): Not set
        .... .0.. .... = ECN-Echo: Not set
        .... ..0. .... = Urgent: Not set
        .... ...1 .... = Acknowledgment: Set
        .... .... 0... = Push: Not set
        .... .... .0.. = Reset: Not set
        .... .... ..0. = Syn: Not set
        .... .... ...0 = Fin: Not set
        [TCP Flags: .......A....]
    Window size value: 229
    [Calculated window size: 29312]
    [Window size scaling factor: 128]
    Checksum: 0xf6c7 [unverified]
    [Checksum Status: Unverified]
    Urgent pointer: 0
    Options: (12 bytes), No-Operation (NOP), No-Operation (NOP), Timestamps
        No-Operation (NOP)
            Type: 1
                0... .... = Copy on fragmentation: No
                .00. .... = Class: Control (0)
                ...0 0001 = Number: No-Operation (NOP) (1)
        No-Operation (NOP)
            Type: 1
                0... .... = Copy on fragmentation: No
                .00. .... = Class: Control (0)
                ...0 0001 = Number: No-Operation (NOP) (1)
        Timestamps: TSval 173171, TSecr 2617926972
            Kind: Time Stamp Option (8)
            Length: 10
            Timestamp value: 173171
            Timestamp echo reply: 2617926972
    [SEQ/ACK analysis]
\end{lstlisting}

\subsubsection{Red}

\begin{lstlisting}
Internet Protocol Version 4, Src: 192.168.1.73, Dst: 168.176.236.5
    0100 .... = Version: 4
    .... 0101 = Header Length: 20 bytes (5)
    Differentiated Services Field: 0x00 (DSCP: CS0, ECN: Not-ECT)
        0000 00.. = Differentiated Services Codepoint: Default (0)
        .... ..00 = Explicit Congestion Notification: Not ECN-Capable Transport (0)
    Total Length: 52
    Identification: 0x577c (22396)
    Flags: 0x02 (Don't Fragment)
        0... .... = Reserved bit: Not set
        .1.. .... = Don't fragment: Set
        ..0. .... = More fragments: Not set
    Fragment offset: 0
    Time to live: 64
    Protocol: TCP (6)
    Header checksum: 0x8ca0 [validation disabled]
    [Header checksum status: Unverified]
    Source: 192.168.1.73
    Destination: 168.176.236.5
    [Source GeoIP: Unknown]
    [Destination GeoIP: Colombia, Bogota, 34, AS5722 Universidad Nacional de Colombia, 4.649200, -74.062798]
        [Destination GeoIP Country: Colombia]
        [Destination GeoIP City: Bogota, 34]
        [Destination GeoIP AS Number: AS5722 Universidad Nacional de Colombia]
        [Destination GeoIP Latitude: 4.649200]
        [Destination GeoIP Longitude: -74.062798]
\end{lstlisting}

\subsubsection{Enlace}

\begin{lstlisting}
Ethernet II, Src: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4), Dst: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23)
    Destination: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23)
        Address: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23)
        .... ..0. .... .... .... .... = LG bit: Globally unique address (factory default)
        .... ...0 .... .... .... .... = IG bit: Individual address (unicast)
    Source: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4)
        Address: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4)
        .... ..0. .... .... .... .... = LG bit: Globally unique address (factory default)
        .... ...0 .... .... .... .... = IG bit: Individual address (unicast)
    Type: IPv4 (0x0800)
\end{lstlisting}

\subsubsection{Física}

\begin{lstlisting}
Frame 15: 66 bytes on wire (528 bits), 66 bytes captured (528 bits) on interface 0
    Interface id: 0 (wlo1)
    Encapsulation type: Ethernet (1)
    Arrival Time: May 15, 2017 20:29:24.933193743 COT
    [Time shift for this packet: 0.000000000 seconds]
    Epoch Time: 1494898164.933193743 seconds
    [Time delta from previous captured frame: 0.000042001 seconds]
    [Time delta from previous displayed frame: 0.000042001 seconds]
    [Time since reference or first frame: 1.487271415 seconds]
    Frame Number: 15
    Frame Length: 66 bytes (528 bits)
    Capture Length: 66 bytes (528 bits)
    [Frame is marked: False]
    [Frame is ignored: False]
    [Protocols in frame: eth:ethertype:ip:tcp]
    [Coloring Rule Name: HTTP]
    [Coloring Rule String: http || tcp.port == 80 || http2]
\end{lstlisting}
